美專家：台灣8艘潛艦可炸掉1支共軍艦隊

台灣潛艦國造計畫日前已經啟動，美國知名軍事記者大衛．艾克斯（David Axe）對此表示，台灣單靠預計建造的8艘潛艦，就能摧毀1支中國的入侵艦隊。

艾克斯在《富比士》（Forbes，又譯為富比世）刊文指出，台灣預計打造的8艘潛艦，可能總共需要耗資160億美元（約台幣4559億元），不過每一分錢都相當值得，艾克斯引述美國維吉尼亞州智庫「2049計畫研究所」執行董事馬克·斯托克斯（Mark Stokes）所說：「價值不可低估。」

艾克斯認為，台灣海軍欲透過這些新的潛艇，攻擊載有入侵部隊的中國軍艦，而美國麻省理工學院（MIT）的潛艦專家歐文．柯特（Owen Cote）指出，世界上許多海軍的海上、空中反潛能力極差，中國艦隊難以事先發現台灣潛艦，原因是相較於反潛戰部隊，台灣海峽的潛水區非常有利於潛艦行動，而比較雙方的潛艦數量是沒有意義的。

艾克斯指出，中國海軍擁有大約70艘攻擊潛艦，外加數十架配備聲納的水面戰艦和海上巡邏機，但這些部隊將無法突破一小群台灣潛艦，這就是為何台灣的潛艦國造計畫意義重大，台灣國造潛艦預計配備馬克48魚雷和魚叉反艦飛彈，這些新血將極大地加強台灣的防禦能力。

夠打既一早打左搶埋啦洗撚咀炮咩
你睇香港又打又殺幾威威

最驚支那間諜

我地又輸啦經理

明日大愚夠整幾多艘？

買隊美軍都仲得

其實現今科技有無辦法建造小型海底碉堡？

兩邊打嘴炮就最叻

技術上實得 殖民衛星都得添
實際上做落有小小問題就會死晒

幾時反攻大陸

8架炸一架, 係勁定唔勁?

美國: 你肯課金比美軍潛艇都唔洗起

一支喎，唔係一架

眼殘sor

二戰時期德國海狼戰術，打到冇晒水面艦艇咁濟。

BOOM

話唔定台灣一早喺嗰幾座高山起左啲基地陰鳩支那

8架炸一支艦隊呀 文盲

斷埋補級

報導曬出黎
仲叫唔叫伏擊

狼群🐺

但係問題係而家台灣一架現代潛艇都冇

而家現役嗰兩架海獅級仲係二戰時期落水 作戰能力基本上係.....

而家起緊嗰隻劍龍級起碼要2024先落水，分分鐘2026先服役

如果要成支潛艇艦隊服役起碼2030年打後
但係當台灣起緊潛艇嘅同時支共都做緊一樣嘅嘢

正所謂 一年陸軍 十年空軍 百年海軍
要建立一支海軍唔係想像之中咁容易

支共都用咗50幾年先有半隻腳由綠水海軍踩入藍水海軍

不過我諗支共海軍同海上自衛隊打嘅話應該都係平手，只要日本肯幫台灣協防嘅話中國喺水面作戰嗰方面唔會有明顯優勢

北部伏擊區既水深 係極深
潛左入去 真係好難搵得返